Nama		: Niko
NPM		: 011200031

Type Pilihan Ganda
1. citra yang bersifat continue adalah  ....
a. citra alam
b. citra sosial
c. citra analog
d. citra digital
e. citra manusia

Jawaban : c. citra analog

2. Alat yang menghasilkan Citra analog, kecuali ...
a. CT scan
b. kamera foto
c. kamera analog
d. sensor rontgen
d. kertas

Jawaban : d. kertas

3. Elemen Citra digital, kecuali ...
a. kecerahan
b. kontras
c. tekstur
d. abstrak
e. warna

Jawaban : d. abstrak

4. Jenis-Jenis Citra digital, kecuali ...
a. Citra biner
b. Citra Greyscale
c. Citra Warna
d. skala jarak
e. skala keabuan

Jawaban : d. skala jarak

5. Teknik pengolahan citra menurut Basuki 2005:11 yaitu, kecuali ..
a. Image enhancement
b. Image restoration
c. Image detail
d. Image compression
e. Color image proccessing

Jawaban : c. Image detail


Type Multiple Choice
1. Contoh Citra objek yang biasa digunakan dalam pembelajaran Pengolahan Citra Digital.
a. Lena
b. Boat
c. Montain
d. Cloud
e. Air

Jawaban : a,b

2. Operasi matematis pada pengolahan citra digital antara lain ...
a. penambahan
b. pengurangan
c. penghapusan
d. perkalian
e. pembagian

Jawaban : a,b,d,e

3. Jenis-Jenis Citra digital antara lain ...
a. Citra biner
b. Citra Gerak
c. Citra Warna
d. skala jarak
e. skala keabuan

Jawaban : a,c,e

4. apa saja 2 Contoh penerapan Konvolusi ...
a. lukisan
b. kartu
c. image
d. kernel
e. kertas

Jawaban : c,d

5. Contoh penerapan open cv di pengolahan citra digital untuk tranformasi image ..
a. Translation Image
b. Flip Image
c. Resize Image
d. Cropping image
e. Delete Image

Jawaban : a,b,c,d

Type True/False
1. Urutan Langkah-langkah peregangan kontras adalah
a. Tentukan nilai intensitas piksel terendah sebagai batas bawah
pengelompokkan piksel.
b. Tentukan nilai intensitas piksel tertinggi sebagai batas atas
pengelompokan piksel.
c. Piksel-piksel yang berada di bawah batas bawah di set ke 0, sedangkan
piksel-piksel yang berada di atas batas atas di set ke 2k-1.
d. Pixel-pixel yang berada di antara nilai batas bawah dan nilai batas atas
dipetakan untuk memenuhi rentang nilai-nilai keabuan yang lengkap
(0 sampai 2k-1) dengan persamaan

Jawaban : True

2. Operasi Pengembang merupakan operasi untuk mendapatkan citra negatif
(negative image) yaitu meniru film negatif pada fotografi dengan cara
mengurangi nilai intensitas pixel dari nilai keabuan maksimum.

Jawaban : False

3. Sebaran gelap (darkness) dan terang (lightness) di dalam sebuah citra disebut dengan kontras. 

Jawaban : True

4. Operasi Pencerahan Citra (Image Brightening)
Kecerahan citra dapat diperbaiki dengan menambahkan (atau mengurangkan) sebuah konstanta ke setiap pixel di dalam citra. Secara
matematis dinyatakan dalam Persamaan (3.4): 

Jawaban : True

5. Histogram citra adalah representasi grafik yang menyatakan distribusi
nilai-nilai warna atau intensitas piksel-piksel di dalam citra.
Jawaban : True